東方日報 不用種罌粟 也可製鴉片？

罌粟目前是製造嗎啡和海洛英等鴉片類藥物的唯一來源，惟加拿大協和大學宣布研發了一種基因改造酵母，能把糖分轉化成這些藥物的分子，未來或不用再種植罌粟，亦能低成本生產藥物。

該種基因改造酵母與目前酒類製造過程中的酵母類似，研究人員利用它來提取鎮痛劑如可待因、蒂巴因和嗎啡的分子。由於現時製造鴉片類藥物，主要是從罌粟膠汁中提取可待因和蒂巴因，是次研究或意味，未來生產或不須種植罌粟，也能製造鴉片類藥物，甚至扭轉全球毒品的貿易。

東方真係勁，咁都識

白粉報